<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>https://FilloSov.github.io/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jun 2020 17:16:55 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://FilloSov.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Racconto Originale I Nomi Delle Stelle</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/racconto5/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 17:16:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/racconto5/</guid>
      <description>Con questo episodio de Lo Scrittoio comincia una sfida che ci accompagnerà per un po&amp;rsquo;. Stavo leggendo un vecchio corso di scrittura che avevo comprato da ragazzino e mi sono imbattuto in un esercizio interessante: partire da uno stesso spunto e declinarlo in quattro stili diversi.
Lo spunto: un uomo aiuta una donna a scendere dal treno. Gli stili: Romantico, Oggettivo, Drammatico e Umoristico.
Senza pensarci nemmeno per un attimo, mi sono buttato sul romantico, il genere con cui forse ho meno domestichezza in assoluto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recensione de La Casa del Buio di Stephen King e Peter Straub</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione5/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 19:39:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione5/</guid>
      <description>Come promesso ai tempi de Il Talismano, nel podcast, eccomi qua a recensire anche il secondo libro di quella che presto o tardi diventerà una trilogia. La Casa del Buio è il sequel del romanzo che ho recensito qua.
E devo partire subito in quarta, dato che la gran parte della recensione è nel podcast, devo subito mettere le cose in chiaro.
Questo libro non è propriamente un sequel. Ma non è nemmeno un libro autonomo, che potete leggere senza aver sfogliato qualche altro centinaio di pagine, prima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Racconto Originale Solo una Scintilla</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/racconto4/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 19:23:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/racconto4/</guid>
      <description>Oh, sì, questo racconto è stato veramente una gioia da scrivere. Questa volta il generatore di parole casuali mi ha offerto Messicano e Sigaretta; io ho deciso di costruirci sopra un racconto il più possibile fuori dagli schemi, qualcosa che mai assoceresti con queste due parole. Così, sono partito con un Urban Fantasy. Ho adorato veramente ogni attimo della stesura di questo racconto, che mi ha impegnato quasi ogni sera per circa una settimana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recensione di Sei Personaggi in Cerca di Autore di Luigi Pirandello</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione4/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 12:40:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione4/</guid>
      <description>Giunto a questo punto, mi sono accorto di non aver portato ancora nessun autore italiano tra le mie recensioni. Mi sono diretto nella mia libreria cercando di decidere cosa rileggere e l’occhio mi è caduto su questo libretto molto colorato. Così, ho deciso di portare come primo autore italiano un vero Maestro, Pirandello, e la sua sceneggiatura teatrale Sei Personaggi in cerca di autore.
Inizio queste poche parole con una considerazione sui libri considerati classici e sulla repulsione che molti nutrono – in maniera del tutto immotivata – nei confronti di questi capolavori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recensione di American Tabloid di James Ellroy</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione3/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 12:08:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione3/</guid>
      <description>Come al solito, solo qualche parola sul romanzo in modo che possiate capire se fa per voi, se aprire la recensione completa o se lasciar perdere e dimenticare. James Ellroy, l’autore di American Tabloid e non solo, è uno dei grandi maestri del genere noir e, più precisamente, dell’Hard Boiled.
Cosa significa questo? Che i suoi libri sono duri, crudi. Sono libri che parlano di criminalità, di violenza, di torbidi dietro le quinte che hanno contribuito – e ancora contribuiscono – a modellare il volto del mondo così come siamo abituati a vederlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recensione de Il Diavolo nella Cattedrale di Frank Schätzing</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 17:53:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione1/</guid>
      <description>Dato che questo è il primo episodio, mi sembra doveroso iniziare con una piccola introduzione.
Cos&amp;rsquo;è La Libreria? Semplicemente un luogo in cui raccolgo tutte le recensioni dei libri che leggo. Dato che nelle puntate del podcast de Lo Scrittoio il tutto è piuttosto formale, impostato, mentre leggo i miei racconti, ho deciso di non scrivere nessun copione da seguire per questa rubrica. Quindi, mi preparo un po&amp;rsquo; di materiale, mi scrivo qualche appunto, faccio una scaletta e cerco di spiegarvi al meglio cosa ho trovato in ciò che ho letto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Racconto Originale La Sequoia</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/racconto3/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 11:49:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/racconto3/</guid>
      <description>Questo racconto ha una storia un po&amp;rsquo; diversa rispetto agli altri. Non nasce da una serie di parole casuali, non è un&amp;rsquo;esercitazione pura di scrittura. Semplicemente mi è venuta in mente questa idea, una notte, mentre non riuscivo a dormire.
Sapete, le notti degli insonni sono piuttosto lunghe e capita spesso di avere qualche idea mentre si è sospesi tra il sonno e la veglia. Immancabilmente, in quello stato di coscienza alterata tutto ciò che pensiamo ci appare geniale, per poi rivelarsi per quello che è la mattina dopo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Racconto Originale La Caraffa Sbeccata</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/racconto2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 19:16:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/racconto2/</guid>
      <description>Questo è il secondo episodio de Lo Scrittoio. Anche questa volta mi sono dedicato alla creazione di un racconto partendo da alcune parole generate casualmente, in questo caso Barba, Piccolo, Basso e Imbuto.
Questo è quello che chiamo un racconto veloce: un racconto scritto senza stare troppo a piangersi addosso, senza cercare per forza la perfezione, ma semplicemente cercando di divertirsi e di migliorare.
Come vedete, è venuto piuttosto lungo e per questo ho spezzato il podcast in due episodi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trovami</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/page/link/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 12:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/page/link/</guid>
      <description>Qua ci sono tutti i luoghi in cui puoi torvarmi, elencati in ordine, con una piccola descrizione per ognuno. So che per molti sono sufficienti le piccole icone da cliccare a fondo pagina, ma non per me. Non del tutto, almeno. Questa piccola sezione nasce per farvi avere anche qualcosa di più, qualcosa che ci permetta di capire dove sono e perchè.
Ora, devo solo imparare a inglobare i link.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recensione de Il Talismano di Stephen King e Peter Straub</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 11:43:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione2/</guid>
      <description>Queste recensioni, lo sapete, sono nate per essere un discorso, un qualcosa di cui parlo a ruota libera con voi. Niente di troppo complicato, niente di troppo preparato, niente di troppo formale.
Per questo non aspettatevi in queste poche righe una recensione intera, che potrete trovare nel video qua sotto, piuttosto solo qualche parola, abbastanza per capire se questo romanzo vi possa interessare o meno.
Il Talismano è un romanzo atipico, per la carriera di Stephen King.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Racconto Originale Ieri e Domani </title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/racconto1/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 10:45:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/racconto1/</guid>
      <description>Questo è il primo episodio de Lo Scrittoio, il primo racconto che ho deciso di rendere pubblico. Un racconto veloce, quindi scritto non senza pensare, ma senza chiedersi ogni cinque minuti se cancellare tutto. L&amp;rsquo;ho scritto generando due parole casuali su un sito web, Ieri e Conchiglia.
Il risultato è qua.
Vi lascio anche il video, in cui parlo molto - troppo - di più e, nel caso vogliate, potrete ascoltarmi man mano che leggete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi Sono</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/page/about/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 10:45:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/page/about/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;è poco da dire, in verità. Questo sito nasce per portare un po&amp;rsquo; in rete quello che sono. Nasce per avere uno spazio tutto mio, che non dipenda dalle mode del momento, che possa custodire come più mi piace. Nasce per parlare di lettura e di scrittura, che insieme contribuiscono a formare quello che, semplificando, noi tutti chiamiamo vita. Siete i benvenuti nella Tana dello Scriba. Potete trovare recensioni di libri, racconti e molto altro.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>