<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lo Scrittoio on Home</title>
    <link>https://FilloSov.github.io/tags/lo-scrittoio/</link>
    <description>Recent content in Lo Scrittoio on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 19:23:39 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://FilloSov.github.io/tags/lo-scrittoio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Racconto Originale Solo una Scintilla</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/racconto4/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 19:23:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/racconto4/</guid>
      <description>Oh, sì, questo racconto è stato veramente una gioia da scrivere. Questa volta il generatore di parole casuali mi ha offerto Messicano e Sigaretta; io ho deciso di costruirci sopra un racconto il più possibile fuori dagli schemi, qualcosa che mai assoceresti con queste due parole. Così, sono partito con un Urban Fantasy. Ho adorato veramente ogni attimo della stesura di questo racconto, che mi ha impegnato quasi ogni sera per circa una settimana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Racconto Originale La Sequoia</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/racconto3/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 11:49:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/racconto3/</guid>
      <description>Questo racconto ha una storia un po&amp;rsquo; diversa rispetto agli altri. Non nasce da una serie di parole casuali, non è un&amp;rsquo;esercitazione pura di scrittura. Semplicemente mi è venuta in mente questa idea, una notte, mentre non riuscivo a dormire.
Sapete, le notti degli insonni sono piuttosto lunghe e capita spesso di avere qualche idea mentre si è sospesi tra il sonno e la veglia. Immancabilmente, in quello stato di coscienza alterata tutto ciò che pensiamo ci appare geniale, per poi rivelarsi per quello che è la mattina dopo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Racconto Originale La Caraffa Sbeccata</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/racconto2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 19:16:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/racconto2/</guid>
      <description>Questo è il secondo episodio de Lo Scrittoio. Anche questa volta mi sono dedicato alla creazione di un racconto partendo da alcune parole generate casualmente, in questo caso Barba, Piccolo, Basso e Imbuto.
Questo è quello che chiamo un racconto veloce: un racconto scritto senza stare troppo a piangersi addosso, senza cercare per forza la perfezione, ma semplicemente cercando di divertirsi e di migliorare.
Come vedete, è venuto piuttosto lungo e per questo ho spezzato il podcast in due episodi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Racconto Originale Ieri e Domani </title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/racconto1/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 10:45:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/racconto1/</guid>
      <description>Questo è il primo episodio de Lo Scrittoio, il primo racconto che ho deciso di rendere pubblico. Un racconto veloce, quindi scritto non senza pensare, ma senza chiedersi ogni cinque minuti se cancellare tutto. L&amp;rsquo;ho scritto generando due parole casuali su un sito web, Ieri e Conchiglia.
Il risultato è qua.
Vi lascio anche il video, in cui parlo molto - troppo - di più e, nel caso vogliate, potrete ascoltarmi man mano che leggete.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>