<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Libreria on Home</title>
    <link>https://FilloSov.github.io/tags/la-libreria/</link>
    <description>Recent content in La Libreria on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 12:40:34 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://FilloSov.github.io/tags/la-libreria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recensione di Sei Personaggi in Cerca di Autore di Luigi Pirandello</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione4/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 12:40:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione4/</guid>
      <description>Giunto a questo punto, mi sono accorto di non aver portato ancora nessun autore italiano tra le mie recensioni. Mi sono diretto nella mia libreria cercando di decidere cosa rileggere e l’occhio mi è caduto su questo libretto molto colorato. Così, ho deciso di portare come primo autore italiano un vero Maestro, Pirandello, e la sua sceneggiatura teatrale Sei Personaggi in cerca di autore.
Inizio queste poche parole con una considerazione sui libri considerati classici e sulla repulsione che molti nutrono – in maniera del tutto immotivata – nei confronti di questi capolavori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recensione di American Tabloid di James Ellroy</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione3/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 12:08:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione3/</guid>
      <description>Come al solito, solo qualche parola sul romanzo in modo che possiate capire se fa per voi, se aprire la recensione completa o se lasciar perdere e dimenticare. James Ellroy, l’autore di American Tabloid e non solo, è uno dei grandi maestri del genere noir e, più precisamente, dell’Hard Boiled.
Cosa significa questo? Che i suoi libri sono duri, crudi. Sono libri che parlano di criminalità, di violenza, di torbidi dietro le quinte che hanno contribuito – e ancora contribuiscono – a modellare il volto del mondo così come siamo abituati a vederlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recensione de Il Diavolo nella Cattedrale di Frank Schätzing</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 17:53:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione1/</guid>
      <description>Dato che questo è il primo episodio, mi sembra doveroso iniziare con una piccola introduzione.
Cos&amp;rsquo;è La Libreria? Semplicemente un luogo in cui raccolgo tutte le recensioni dei libri che leggo. Dato che nelle puntate del podcast de Lo Scrittoio il tutto è piuttosto formale, impostato, mentre leggo i miei racconti, ho deciso di non scrivere nessun copione da seguire per questa rubrica. Quindi, mi preparo un po&amp;rsquo; di materiale, mi scrivo qualche appunto, faccio una scaletta e cerco di spiegarvi al meglio cosa ho trovato in ciò che ho letto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recensione de Il Talismano di Stephen King</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 11:43:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione2/</guid>
      <description>Queste recensioni, lo sapete, sono nate per essere un discorso, un qualcosa di cui parlo a ruota libera con voi. Niente di troppo complicato, niente di troppo preparato, niente di troppo formale.
Per questo non aspettatevi in queste poche righe una recensione intera, che potrete trovare nel video qua sotto, piuttosto solo qualche parola, abbastanza per capire se questo romanzo vi possa interessare o meno.
Il Talismano è un romanzo atipico, per la carriera di Stephen King.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>