<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Libreria on Home</title>
    <link>https://FilloSov.github.io/tags/la-libreria/</link>
    <description>Recent content in La Libreria on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jun 2020 17:53:44 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://FilloSov.github.io/tags/la-libreria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recensione de Il Diavolo nella Cattedrale di Frank Schätzing</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 17:53:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione1/</guid>
      <description>Dato che questo è il primo episodio, mi sembra doveroso iniziare con una piccola introduzione.
Cos&amp;rsquo;è La Libreria? Semplicemente un luogo in cui raccolgo tutte le recensioni dei libri che leggo. Dato che nelle puntate del podcast de Lo Scrittoio il tutto è piuttosto formale, impostato, mentre leggo i miei racconti, ho deciso di non scrivere nessun copione da seguire per questa rubrica. Quindi, mi preparo un po&amp;rsquo; di materiale, mi scrivo qualche appunto, faccio una scaletta e cerco di spiegarvi al meglio cosa ho trovato in ciò che ho letto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recensione de Il Talismano di Stephen King</title>
      <link>https://FilloSov.github.io/post/recensione2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 11:43:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://FilloSov.github.io/post/recensione2/</guid>
      <description>Queste recensioni, lo sapete, sono nate per essere un discorso, un qualcosa di cui parlo a ruota libera con voi. Niente di troppo complicato, niente di troppo preparato, niente di troppo formale.
Per questo non aspettatevi in queste poche righe una recensione intera, che potrete trovare nel video qua sotto, piuttosto solo qualche parola, abbastanza per capire se questo romanzo vi possa interessare o meno.
Il Talismano è un romanzo atipico, per la carriera di Stephen King.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>